1q題求秒

黨鐵話減車費預計蝕16億
港共政府補貼8億
假設數字正確
而政府持有約75%港鐵股權
咁呢單野 政府蝕左幾多錢？

0, d 錢都唔係政府既，蝕市民d 錢之嘛

14億

on9 , 都唔明點解減車費
係叫做「蝕」

咁唔通聽日佢加車費到 100 蚊一程
之後後日降返去 10 蚊一程
佢蝕左 90蚊 ?

車費佢地定架啫
點解佢定一個低啲既價錢係叫蝕 ?

賺少=蝕？